為呃like挑戰極限 自拍玩出命 全球6年259人亡

本港思健心理諮詢中心註冊臨床心理學家趙思雅認為，大部分沉迷「極限自拍」玩家，某程度是希望透過社交媒體尋找群體認同感及關注。她坦言，近年「呃like」文化旺盛，為表現個人獨特性，致不少玩家會透過危險性較高的自拍照，讓自己成為眾人焦點，從而培養出個人價值，甚至成為「KOL」等賺取利益。她強調，挑戰難度並非壞事，但前提應做好安全措施。同時建議網民停止「讚好」類似照片及帖文，以免鼓吹這類危險行為。

他一直在玩命.jpg